---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: "(.*)[Ээ]лектротех(.*)|(.*)[Рр]езонанс(.*)ток(.*)|(.*)[Дд]уальн(.*)цеп(.*)|(.*)[Кк]олеб(.*)контур(.*)"
regex-to-be-found: "(.*)[Ээ]лектротех(.*)|(.*)[Рр]езонанс(.*)ток(.*)|(.*)[Дд]уальн(.*)цеп(.*)|(.*)[Кк]олеб(.*)контур(.*)"

Тип: конспект
Описание: -

День: 27 # Не трогать!
Месяц: 10 # Не трогать!
Год: 2022 # Не трогать!
Дата_создания: Thursday 27th October 2022 12:04:23

---
# [[Лекция по электротехнике 2022-10-27]]

> [!important]- Иллюстрации
> ![[Лекция по электротехнике 2022-10-27.png]]

**илл. 1**

Резонанс токов наблюдается, когда в схеме имеются емкость и индуктивность. Чтобы настроить схему на резонанс можно: 
1. Менять частоту, не меняя параметры элементов RLC
2. Менять емкость, при постоянной частоте и парамметрах RL
3. Менять индуктивность при постоянных остальных параметрах

Резонансная частота не зависит от сопротивления - **илл. 3**

> [!important] Свойство дуальности цепей
> Под дуальностью подразумевают соответсвующие замены элементов, токов, напряжений, т.е. всех величин, которые входят в Закон Ома и в законы Кирхгоффа. **илл. 4** Пользуясь этим законом, можно понять, что все частотные характеристики, коэффициенты передачи, т.е. все уравнения, которые были получены для последовательного колебательного контура, будут иметь такой же вид и для параллельного колебательного контура. **илл. 5*

## Построение дуальной схемы

**илл. 6**

При резонансе токов $I _{L} = I _{C} = Q _{I _{вх}}$ на $\omega _{0}$

Векторная диаграмма **илл. 7**

## Влияние сопротивления нагрузки на резонансную частоту в параллельном колебательном контуре



## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Элеткротехника